世界之大

上天憐憫世人，眼淚不禁從眼框流下來，洗滌悲慘的世界。滂沱大雨的一天，教人狼狽地上班上學，雨傘在行人路上交纏著，遮蓋了觀察身邊事物的視線。我安然地坐在車上，等候那水洩不通的馬路。

水撥拚命地撥開源源不絕的雨水，雨水卻頑固地打落模糊的玻璃，那滴滴答答的聲音掩蓋了收音機的聲響，規律的旋律彷彿像催眠，又將在激起我煩燥的情緒。我握緊軚盤，踏著刹車制，紅色的車尾燈燦爛地閃亮，如同火熊熊的太陽；車頭燈亦因灰暗的天色被迫開啟，蒼白的光線與赤紅的太陽互相輝映，像小朋友一樣頑皮地跑來跑去， 害我不得不把目光轉移到側邊的車窗。側邊的車窗比車頭玻璃更清晰，雨水珠殘留在玻璃上，外界變得時而朦朧，時以清澈。那朦朧美以短短數十秒便吸引得我如痴如醉，視線一直沒有離開側邊的世界。

雨水不斷降落在車窗，洗去殘留在玻璃上的雨水珠，卻不減其朦朧美。雨水匆匆流過之際，車外的情景令我心酸不已。傾盆大雨的天氣，竟有露宿者坐在行人路中心乞討金錢。人來人往的街道，瀰漫着急促的氣氛，沒有一人願意為露宿者停下腳步。露宿者聰明地利用人流，人來人往的路人都撐着雨傘，如同形成一個滴水不漏的大帳篷，為露宿者遮風擋雨。我坐在車裏，心頭不禁為露宿者感到心酸、心痛，卻又感嘆眾人合作的力量，足以保護好露宿者。路人雖然沒有施捨金錢，但不知不覺間幫助了露宿者。儘管路人也沒有注意過露宿者，但我卻見識到合作的優勢。

世界之大，你無法一一去探索究竟，無法了解一切事物，但你絕對可以用不同角度來對待事物。倘若我今天只注意前方那水淋淋的車頭玻璃，聽着那煩人的滴答聲，便會忽略了都市中的一點凄美；倘若凡事都以單一角度看待，便會將自己局限於死胡同裏，只有主觀的角度和分析，忽略了客觀的意見。以多個角度來看世界，你會發現世上存在着許多幸福的事，同時亦有許多悲慘的事情，令我徹底地體會到身在福中不知福的滋味。此外亦能發現世界缺乏關懷，我們在生活日常中不妨獻出多點關懷，讓世界變得和諧。露宿者一事，亦令我領悟到群眾的力量，當眾人團結一致便可發揮駭人的威力，擋住那源源不絕的雨水。世界之大，卻存在許多隔膜，就用關懷來打破隔閡。

見到巴打個名特登入嚟